# Требования к проекту

## Описание
Требуется реализовать полнофункциональное веб приложение блога

## Общие требования к проекту
- [ X ] Организовать UI на базе `HTML` шаблона
- [ ] Создать соответсвующее `REST API` на базе `Open API`
- [ X ] Приложение должно быть построено на базе фреймворка `Flask`
- [ X ] В качестве базы данных используем `PostgreSQL`
- [ ] Тесты на базе `unittest`
- [ X ] В качестве системы контроля версий используем `git`
- [ X ] Код хранится на `GitHub` или `GitLab` в соответствующем репозитории blog
- [ X ] Требуется наличие документации в файле README.md как запустить проект
- [ X ] Требуется наличие `requirements.txt` с зависимостями для установки через `pip`
- [ X ] Для проекта требуется выбрать соответсвующую лицензию (любую на выбор)
- [ ] Для сборки и запуска приложения использовать `Docker`
- [ ] Для production конфигурации использовать связку `uwsgi` + `nginx`

## Требования к функционалу приложения
- [ ] Пост содержит следующие поля:
  - [ X ] `title` - Заголовок поста (текстовое поле ограниченной длины)
  - [ X ] `content` - Контент (текстовое поле)
  - [ X ] `image` - Картинка
  - [ X ] `create_date` - Дата создания поста
  - [ ] `is_active` - Флаг активности
- [ X ] Реализовать общую страницу со списком активных постов
- [ X ] Реализовать функционал детализации поста
- [ X ] Шаблоны `html` + `css` + `js` прилагаются. Можно использовать любые другие
- [ X ] Функционал создания, удаления и обновления поста реализуется на уровне админки
- [ ] Админку реализовать при помощи плагина `Flask-Admin`
- [ X ] `ORM` подключаем при помощи плагина `Flask-SQLAlchemy`
- [ ] Для поддержки миграций понадобится плагин `Flask-Migrate`
- [ ] Авторизацию можно включить при помощи плагина `Flask-Security-Too`
- [ ] Имплементировать `REST API`:
  - [ ] Создание поста
  - [ ] Удаление поста
  - [ ] Обновление поста
  - [ ] Получение поста
  - [ ] Настроить политику `CORS`
  - [ ] Настроить `Auth Token`

## Требования к оформлению кода
- [ X ] Строго придерживаться требований `PEP8`
- [ ] Документирование должно быть как на уровне каждого пакета/модуля, так и каждого класса/метода/функции
- [ ] Документирование в едином стиле (Google, reST, Numpydoc, etc.)

## Рекомендации к выполнению проекта
- Следуйте поэтапной реализации. Не стоит писать все сразу. 
Сначала проанализируйте, что нужно сделать. Сформулируйте четкий список задач, 
которые можно оформить в системе `github` или `gitlab` в виде `issues`.
Тикет может звучать примерно так: "Разработать модель Post". 
Или "Разработать страницу детализации поста".
Таким образом вы всегда сможете контролировать текущий статус разработки и легче будет вложиться в дедлайны.
- После разделения всех планируемых работ на тикеты, расставьте приоритеты.
К примеру, не стоит начинать с настройки `Docker` или с настройки продакшн конфигурации.
Это явно заключительный этап разработки. Авторизацию также можно отложить на потом.
У вас должен быть четкий план что, и в каком порядке вы будете делать.
- Попробуйте вести разработку по системе `gitflow` или его упрощенный вариант. Суть в следующем,
каждая новая функция, которую вы добавляете в проект, сначала реализуется в отдельной ветке.
Ветка с новой функцией создается на основе `master`. В задачу разработки новой функции также может быть
включено написание соответствующих тестов. Когда функционал готов, требуется создать `pull request`.
И в дальнейшем выполнить `merge` мастер. Промежуточное состояние `pull request` (PR) можно использовать
для финальной проверки изменений. Или же использовать его как инструмент для `peer review`, когда коллеги
приглашаются для высказывания критических замечаний к вашему коду, в процессе которого они могут оставлять
комментарии с советами и пожеланиями.